隔牆有耳：王百羽選舉開支485萬最勁（李八方）

綽號「超區坦克車」嘅本土派元朗區議員王百羽，選舉開支同身形一樣龐大，接近485萬元，遠遠拋離同樣選超區、使咗842,719元嘅民主黨鄺俊宇、506,501元嘅岑敖暉、525,196元嘅岑敖暉Plan B陳劍琴，同埋只40.7萬嘅民主黨涂謹申。八方仲發現，王百羽嘅選舉開支，背後有金主幾乎包晒。

開支當中92萬係形象指導、撰寫講稿、化妝、攝影等，用喺社交網站發佈嘅選舉廣告費亦達96萬元。

原來超過450萬元嘅選舉服務同貨品由U Made This公司捐贈。公司最大股東係學者沈旭暉創辦嘅GLOS Company Limited，GLOS創作總監陳梓謙亦係U Made This董事。八方曾致電王百羽查詢，暫未獲回覆。

搵替死果啫

沈不嬲都係雙面人，買哂大細

佢同期果班本土唔係著草入獄就係退出社運
得佢仲做緊 就知唔荒好人得去邊 身家清白既點會唔比港共搞

其實李八方邊9個

無證據，係就去搵證據先

人地係港區人大選委，中共都無DQ佢，港共邊夠膽郁佢

幾個項目都係度嘢諗橋加分析，應該係以往搵兄弟班捱義氣嘅嘢，claim足正價。

個句超區坦克車的確入腦，係外國呢啲錢值得洗，香港人未見過，自然嘩一聲。

咁王百做野係小心過梁游好多既，至於D唔DQ，坦白講仲未知會唔會。

十萬個為甚麼。

其實王百羽上報呢個開支係為咩？選舉捐贈（服務）都可以當開支照claim返政府？
如果唔claim得，佢報上去係因為誠實申報開支？

然後UMT開呢個報價單，但又作為選舉捐贈（即係唔收錢）個意思係咩？
唔收錢報幾多其實無咩意思，係可以扣稅（應該唔得架？）？
定係今次報咗呢個價之後，就有咗個底價，以後啲人搵UMT就按呢個價做？不過service呢啲本身就應該case by case，咁做都無咩意義。

真係完全唔L明。
有冇ching可以解下故？

2016年修訂：

//一 名 候 選 人 ／ 一 份 候 選 人 名 單 收 取 的 選 舉 捐 贈 的 數 額 不 會 影 響 其 所 獲 的 資 助 額 。 由 於 在 計 算 候 選 人 ／ 候 選 人 名 單 所 獲 的 資 助 額 時 ， 選 舉 捐 贈 不 會 被 扣 除 ， 在 部 分 情 況 下 ， 候 選 人 ／候 選 人 名 單 收 取 的 資 助 額 可 能 高 於 其 選 舉 開 支 的 淨 值 4 7。 //

所謂捐贈既服務價值可以任吹，今次選舉比較特殊，政府係全數出晒選舉開支，睇埋上面條例，你話報大數係想做咩？梗係落自己袋啦。

呢d新聞就冇人提

一向選舉開支都係可以claim，不過claim唔足。

即係如果：A捐100萬service俾B（候選人），咁即係代表B收左A 100萬港紙捐款，而嗰筆捐款洗左去A依間公司提供嘅服務。咁正常情況下選完可以claim政府錢，咁到時就會變成：

A：收到100萬港紙，付出等值服務
B：先收到來自A嘅捐款，俾錢A買服務，再問政府Claim番（一部分）開支

正常呢啲嘢就唔會報大數（正價）嘅（怕爆開支，犯法的）而搵得多數都係自己友拍硬檔幫手做，咁有時timesheet嗰啲嘢報多報少兩個鐘自然大把位操作。

但係今次正苦dq左成個選舉再回水，咁緊係報大（正價）啦，合法問正苦拎番錢喎，點解唔做？無錯就咁聽落好似好血饅etc，但係反正啲錢本身係正苦錢，就算你個前候選人同佢班朋友自己袋曬都好過俾個正苦拎去搞政治工程啦。

正苦埋單，點解唔報到足一足？

啲錢坐係正苦到俾佢搞啲on9明日大愚/全民檢測好丫定係大家千方百計齊齊拎番出嚟先？

No

即係間公司俾咗值幾百萬嘅服務佢，正苦要埋（一部分）單

落自己袋有乜所謂，正苦埋單喎

王伯有冇回應？

同花之戀壽司一樣 真係食幾十萬咩

打住本土兩隻字，就連「貪污」都有人撐
政府拎公帑起大白象工程個陣，會考慮庫房有無多呢480萬咩？何況大型工程都叫全民受惠，佢袋480萬落自己袋關我撚事。
一係佢話捐晒政府補助去支援手足既官司，我就支持佢啦。

如果只係喺‘Quote and quote 貪污’ 嘅情況，只可以講規矩有唔完美嘅地方，而有人喺現有遊戲規則底下play the game

講真如果真係犯法，正苦晨早做咗嘢啦

當然大家外人唔知入面發生啲咩事，好難就咁講佢哋有無踩過界 (as bribery/corruption is a criminal offence) 亦可以講人人睇法唔同，有啲人會喜歡光明正大，有啲人鍾意係規矩嘅邊緣行走，更有人會踩過界。誰是誰非，喺水落石出之前，只可以由大家主觀判斷。

利申：搞過少少選舉嘢，單純想喺現有框架下分享下可能發生緊啲咩事

落自己袋有乜所謂，正苦埋單喎

埋左單未?